灣仔商重組警隊 三警離場

灣仔商重組警隊 三警離場

灣仔區會昨討論重組警隊和監警會動議，終在九名民主派議員支持、兩名建制派投票棄權下通過。林俊謙攝
(社內相)

【本報訊】灣仔區議會昨討論民主派提出的「促請政府回應五大訴求，重組警隊和監警會」動議，三名警務處代表，包括灣仔區指揮官陳思達、灣仔區警民關係主任陳禮文、東區警區代表陳倩媛，一討論有關議案時立即離開。灣仔區議會主席楊雪盈對警方代表缺席會議、拒絕回應議員質詢表示遺憾。

相關新聞：觀塘議音樂噴泉 民政署拒赴會

前女警促撤暴動控罪

警務處三名代表在會議開始個多小時已大部份時間不在席，只在會議廳外走廊流連。當討論重組警隊議案時，他們更立即離開，其他多個政府部門，包括地政總署、土木工程拓展署、運輸署等代表則繼續參與。據灣仔區議會文件，警務處書面回覆有關動議時，只稱港府已多次回應，「灣仔警區並沒任何補充」，楊雪盈對警方代表缺席會議、拒絕回應議員質詢表示遺憾。

而在討論有關動議時，除民主派追究警暴外，多名表明對動議有保留的建制派也狠批政府，其中李碧儀稱不滿警方至今未公開催淚煙成份，認為在未公開前應避免再用，又不明為何至今仍未有官員問責下台。

因去年6.12警民衝突而與警隊割席的前女警、民主派邱汶珊會上指，明白判定示威者是否有罪是由法庭決定，但認為今次社會事件是史無前例，認為政府應再三考慮撤回暴動控罪。

最終動議在九名民主派議員支持、兩名建制派投票棄權下獲通過，而三名離席的警務處代表則在動議過後重返會議廳。

■記者林俊謙

佢地個賊頭領教過唔會再去

支持狗仔狗女上武漢讀書

現場有咳無戴口罩!

現場有人咳無戴口罩!